買開收息股想換馬買科技股，

買收息股跑輸大市怎麼辦？

疫情大挫實體經濟產業，但不少科技巨企未有受拖累，反而逆勢增長，如Netflix、Disney+受惠在家娛樂需求擴張。市場「棄舊迎新」，以舊經濟股為主力的收息組合跑輸大市相信令不少散戶投資者感到不太愉快。到底可以點面對？

搞清楚投資預期

投資最重要持續檢討，而最重要的檢討準則其實是投資者自己的預期。我們要關心的是目前採取的策略能否實現符合預期的成果。低息環境下將本金存進銀行做定期，利息回報必然不吸引，而銀行定期回報低是可預期的結果。若嫌回報太低，解決方法好簡單——不要做定期存款，另覓投資工具。

同樣的道理亦適用於文章主題。既然買收息股是為了收息，只要上市公司的分派符合預期，這結果理應讓投資者感到滿意，跑贏或跑輸大市其實是不相干的。投資者不滿意組合相對大市的表現，問題好可能出在投資者的錯誤預期。

收息股長線跑輸增長股？

業務增速高的公司傾向低分派，從而將股東的盈利以高水平回報再投資，而再投資需求較低的公司往往會保持慷慨的派息政策，增長能力會較弱。新經濟股明顯是前者，而舊經濟股則屬於後者。市場出現急劇波動時，增長股股價表現可能會遜色於收息股，但論長線業務價值增長，前者通常更優勝。隨著增長空間較大的新經濟股佔比增加，市場整體業績增長會被推高，而增長空間有限的舊經濟產業的業績表現會逐漸落後市場。無論有沒有這次肺炎疫情，這趨勢在過去一直存在，而在長線亦會繼續出現。所以，買收息股長線跑輸大市，其實並不是出奇的事。

舊經濟股受疫情打擊更重

另一個困擾散戶的問題相信是，舊經濟產業受疫情影響遠超新經濟產業，如國泰航空面臨災難級虧損，更要供股救亡。不少傳統收息股同樣受影響，如最近公布業績的置富REIT亦調低分派。事實上，即使公司保持分派，公司在疫市錄得虧損，股東所享價值同樣會受損。然而，疫情不會是常態，昔日沙士亦有完結之日，而投資生意是要享受長線營運成果。只要一兩年業務不振沒有削弱業務根基，優質資產依然值得持有。

疫情推動新經濟增長，如開頭提到的Netflix，以及連年虧蝕的香港電視的基本面有望在疫市改善。若然投資者對現有舊經濟持股的長線業務回報不滿意，換馬買入這些新經濟股亦無不可，但要檢視一下自己是否有能力掌握這些高增速企業的業務前景及估值，不要為買而買，否則只會是搬石頭砸自己的腳，如股神巴菲特所言：“If you don’t understand it yourself, you’re going to be affected by the next person you talk to.”

支持牛熊巴出多d文

走上格爾之路

支持

而家先換太遲，我6月先換馬都覺得遲
但差唔多追番晒收息股，舊經濟股輸個d

我都係6月先換馬，趕到尾班車

等下總有機會嘅但啲收息港股都符合預期啊

留名跟進

我玩完一轉科技股返來，d收息股都重未返到我賣既價
而家入番其實都無蝕過，重賺左
但我如果hold左呢兩個月就真係得個吉

之前收息股股價上蝕緊30%
見atm咁勁忍唔住賣左去追
而家賺返30%之餘
計返d收息組合仲跌多5%

無限QE之下經濟大環境已完全改變 過剩資金必須搵逃生出口 市場上既高增長股供應唔多 資金卻源源不絕被創造 所以有高增長預期既資產會被搶貴 price in更多年後既收益 因此我認為依家科技股唔係泡沫 而係資金氾濫下高pe高估值成為新常態 近年市場變化太急 唔可以再用舊果套諗依家個市 相比之下 收息股收既息已經跑唔贏通脹 舊經濟股難有大起色

咁咪變咗炒股 而非投資

換馬定換鹿？

收息股個compound太低